
\medskip

%Les données et les questions de cet exercice concernent la France métropolitaine.
%
%\begin{center}
%\begin{tabularx}{\linewidth}{|m{5cm}|X|}\hline
%\multicolumn{1}{|c|}{Document 1}&\multicolumn{1}{|c|}{Document 2}\\
%\vspace*{-3cm}En 2015, environ 4,7\,\% de la population française souffrait d'allergies alimentaires.
%
%En 2010, les personnes concernées par des allergies alimentaires étaient deux fois moins nombreuses qu'en 2015.
%
%En 1970, seulement 1\,\% de la population était concernée.
%
%{\footnotesize \emph{Source : Agence nationale de la sécurité sanitaire de l'alimentation, de l'environnement et du
%travail.}}&
%\psset{xunit=0.11cm,yunit=0.25cm}
%\begin{pspicture}(-7,-2)(45,16)
%\multido{\n=0+5}{10}{\psline[linewidth=0.3pt](\n,0)(\n,16)}
%\multido{\n=0+2}{9}{\psline[linewidth=0.3pt](0,\n)(45,\n)}
%\psaxes[Ox=1970,Dx=5,Oy=50,Dy=2,labelFontSize=\scriptstyle](0,0)(0,0)(45,16)
%\uput[d](22.5,-2){Années}\rput{90}(-7,8){Populations (en millions)}
%\pscurve[linewidth=1.25pt](0,0.35)(5,2.2)(10,3.9)(15,5)(20,6.5)(25,7.95)(30,9)(35,11)(40,12.8)(45,14)
%\end{pspicture}\\ \hline
%\end{tabularx}
%\end{center}
%
%\medskip

\textbf{Partie 1 :}

\medskip

\begin{enumerate}
\item %Déterminer une estimation du nombre de personnes, à \num{100000} près, qui souffraient
%d'allergies alimentaires en France en 2010.
Il y avait en 2015 environ 64 millions d’habitants dont 4,7\,\%  souffrait d'allergies alimentaires, soit :

\[\num{64000000}\times \dfrac{4,7}{100} = \num{640000} \times 4,7 = \num{3008000}~\text{personnes}.\]

En 2010 il y en avait deux fois moins soit :

\[\dfrac{\num{3008000}}{2} = \num{1504000}\approx \num{1500000}\]

qui souffraient d'allergies alimentaires , à \num{100000} près.

\item %Est-il vrai qu'en 2015, il y avait environ 6 fois plus de personnes concernées qu'en 1970 ?
En 1970 le même calcul donne :

$\num{50300000} \times \dfrac{1}{100} = \num{503000}$.

En 2015 il y avait : $\num{64000000} \times \dfrac{4,7}{100} = \num{640000} \times 4,7 = \num{3008000} \approx 6 \times \num{503000}$.

Il est donc vrai de dire  qu'en 2015 il y avait environ 6 fois plus de personnes concernées qu'en 1970.
\end{enumerate}

\medskip

\textbf{Partie 2 :}

\medskip

%En 2015, dans un collège de $681$ élèves, $32$ élèves souffraient d'allergies alimentaires.
%
%Le tableau suivant indique les types d'aliments auxquels ils réagissaient.
%
%\begin{center}
%\begin{tabularx}{\linewidth}{|m{3cm}|*{5}{>{\centering \arraybackslash}X|}}\hline
%Aliments &Lait &Fruits &Arachides &Poisson &Œuf\\ \hline
%Nombre d'élèves concernés &6 &8 &11 &5 &9\\ \hline
%\end{tabularx}
%\end{center}

\begin{enumerate}
\item %La proportion des élèves de ce collège souffrant d'allergies alimentaires est-elle
%supérieure à celle de la population française ?
Dans le collège la proportion est : $\dfrac{32}{681} \approx \num{0,04699}$, soit environ 4,7\,\% : c'est la proportion nationale.
\item %Jawad est étonné : \og J'ai additionné tous les nombres indiqués dans le tableau et j'ai
%obtenu 39 au lieu de 32 \fg.

%Expliquer cette différence.
Le nombre d'allergies plus grand que le nombre d'élèves allergiques est du au fait que certains élèves sont allergiques à plusieurs aliments.
\item %Lucas et Margot ont chacun commencé un diagramme pour représenter les allergies des 32 élèves de leur collège :

%\begin{center}
%\begin{tabularx}{\linewidth}{|*{2}{>{\centering \arraybackslash}X|}}\hline
%\textbf{Diagramme de Lucas} &\textbf{Diagramme de Margot}\\ \hline
%\psset{xunit=0.75cm,yunit=0.4cm}
%\begin{pspicture}(6,10)
%\multido{\n=0+1}{10}{\psline[linewidth=0.3pt](0,\n)(6,\n)}
%\uput[r](0,9.5){\tiny Nombre d'élèves concernés}
%\psaxes[Dx=10]{->}(0,0)(0,0)(6,10)
%\rput{30}(1,-1.2){\footnotesize Lait}\rput{30}(2,-1.2){\footnotesize Fruits}\rput{30}(3,-1.2){\footnotesize Arachides}\rput{30}(4,-1.2){\footnotesize Poisson}\rput{30}(5,-1.2){\footnotesize Oeuf}
%\psframe[fillstyle=solid,fillcolor=lightgray](0.75,0)(1.25,6)
%\psframe[fillstyle=solid,fillcolor=lightgray](1.75,0)(2.25,8)
%\end{pspicture}&
%\psset{xunit=0.75cm,yunit=0.4cm} \begin{pspicture}(6,10)
%\multido{\n=0+1}{10}{\psline[linewidth=0.3pt](0,\n)(6,\n)}
%\psaxes[Dx=10]{->}(0,0)(0,0)(6,10)
%\uput[r](0,9.5){\tiny Nombre d'élèves concernés}
%\rput{30}(1,-1.2){\footnotesize Lait}\rput{30}(2,-1.2){\footnotesize Fruits}\rput{30}(3,-1.2){\footnotesize Arachides}\rput{30}(4,-1.2){\footnotesize Poisson}\rput{30}(5,-1.2){\footnotesize Oeuf}
%\psline(0,0)(1,6)(2,8)
%\end{pspicture}\\ \hline
%\end{tabularx}
%\end{center}
\vspace{0.6cm}


	\begin{enumerate}
		\item %Qui de Lucas ou de Margot a fait le choix le mieux adapté à la situation ? Justifier la réponse.
Le diagramme de Lucas est plus clair que celui de Margot.
		\item ~%Reproduire et terminer le diagramme choisi à la question \textbf{a.}


\begin{center}
\psset{xunit=0.75cm,yunit=0.4cm}
\begin{pspicture}(6,12)
\multido{\n=0+1}{12}{\psline[linewidth=0.3pt](0,\n)(6,\n)}
\uput[r](0,11.5){\tiny Nombre d'élèves concernés}
\psaxes[Dx=10]{->}(0,0)(0,0)(6,12)
\rput{30}(1,-1.2){\footnotesize Lait}\rput{30}(2,-1.2){\footnotesize Fruits}\rput{30}(3,-1.2){\footnotesize Arachides}\rput{30}(4,-1.2){\footnotesize Poisson}\rput{30}(5,-1.2){\footnotesize Œuf}
\psframe[fillstyle=solid,fillcolor=lightgray](0.75,0)(1.25,6)
\psframe[fillstyle=solid,fillcolor=lightgray](1.75,0)(2.25,8)
\psframe[fillstyle=solid,fillcolor=lightgray](2.75,0)(3.25,11)
\psframe[fillstyle=solid,fillcolor=lightgray](3.75,0)(4.25,5)
\psframe[fillstyle=solid,fillcolor=lightgray](4.75,0)(5.25,9)
\end{pspicture}
\end{center}
	\end{enumerate}
\end{enumerate}

\vspace{0,5cm}

